\par Разберёмся какие силы действуют на конструкцию. Это сила Архимеда, действующая на поплавок, сила давления на пробку со стороны столба жидкости, и, наконец, сила тяжести. Тогда второй закон Ньютона имеет вид
\begin{equation}
	F_\text{тяж} + p\cdot S_\text{пр.} - F_\text{Арх.} = 0
\end{equation}
то есть
\begin{equation}
	Mg + \rho g H\cdot S_\text{пр.} - \rho S_\text{попл.} h g = 0
\end{equation}
Откуда
\begin{equation}
	M = \rho \left( S_\text{попл.} h  - S_\text{пр.}H\right) =
	1\gcm \cdot \left( 25 \unit{см}^2 \cdot 10\unit{см} - 4 \unit{см}^2 \cdot 40\unit{см} \right) = 90\unit{г}
\end{equation}
Подчеркнём, что сила Гука внутренняя, поэтому не входит во второй закон Ньютона для конструкции.
\answer{масса конструкции $90\unit{г}$}